匯率戰開始？支那冥幣續受壓 創逾5個月低位

支那冥幣持續受壓，跌至超過5個月新低，受到美支貿易爭端未止拖累。

在岸支那冥幣一度跌穿6.5兌1美元，低見6.5074，跌324點子，其後跌勢回順至6.4985。

離岸支那冥幣亦跌逾300點子，曾失守6.51關口，較早時報6.506。

貨幣貶值好似有利出口？

出口咪抽你重稅圍堵你

呢個概念只適用係自由貿易狀態

但支那依家禁出口去美帝 (最大貿易夥伴)
又同時唔入口美帝野

貶值等於係其他市場買野 (兌回美金買野), 購買力減弱

貶1%

人地抽佢25%稅

食硬屎了

支那已經中十面埋伏，全世界睇到

軍事日日都比同盟國挑釁。

TRUMP 搞貿易都未算係最大鑊, 只係前奏

TRUMP 一搞貨幣, 就係宏觀既全國問題

支那銀行會首當其衝

尤其支那銀行壞賬咁勁

同盟國明顯係引透支那國去玩軍備競賽

而支那國為左轉移國內經濟問題 (稍後就會爆到九彩)

佢都要被迫去搞軍備去轉移國民視線

尤其係TRUMP話搞太空軍, 而支那立即回應話整常規動力電磁彈射航母

歷史一再重覆, 但完全無法避免

TRUMP今次係黎真啦

佢都抽番美國25% ，你訓左？

順差同逆差唔識分?

你訓左？

港紙會有咩影響

記得之前美國又係引蘇聯玩太空軍備競賽

燒哂你班中國人錢，等你仲有無得威

星戰計劃

一帶一路都係咁燒外匯去d窮鬼國家

人仔跌對中國係好事

條傻鳩

一跌就重現返2015年走資潮，外匯儲備急降

屌唔知大半年前又係勁多post話支幣觸及邊個位就支爆

點解仲會有人話跌會對贏國好
最首當其衝一樣野就係進口糧食價格

貿易戰會減少中國對美國貿易順差
順差減就理論上唔需要買咁多美債
但人民幣發行基礎係基於美元含量
減買美債即係人民幣會呈下跌趨勢
下跌就好可能引發舊年既走資潮喇